有分析指，共軍是紙老虎

許多台灣人害怕中共解放軍，那些被中共情報機構收買的政界人物及媒體，更是刻意渲染中共軍隊的強大，以及台灣不堪一擊。

中共軍隊實際上從來不是一支強大的軍隊，只是規模龐大，外表嚇人而已。共軍的管理模式，維持幾十年不變，比如士兵主要還是列隊訓練，把被子疊成豆腐塊，以及死記硬背各種規定，進行共產主義洗腦。

解放軍新兵訓練三個月非常艱苦，形同囚徒受訓。老兵按照不可能達到的訓練標準苛求新兵，不僅動輒訓斥謾駡體罰新兵，還進行殘酷毆打。這樣訓練出來的士兵，如同牲口一樣愚昧，怎麼能打現代化戰爭？

我曾經遇到過已經被徵入部隊的人，居然逃出新兵訓練營。而按照中共軍隊不成文的潛規則，凡訓練期間，不顧嚴密監控，以及哨兵持槍攔截，豁出命來逃跑的，表明這些人實在不適合軍隊生活，所以不算逃兵，不用遭到軍事法庭審判。

共軍歷史上十分無能，之所以在二戰結束後能夠佔領中國，除了殘酷的人海戰術，主要還是依靠共產國際聯軍。而現在，中共根本沒有任何軍事上的盟友幫助，實行人海戰術的時代，也早已過去。

當年起碼有十萬亞洲面孔的蘇聯紅軍，先後被蘇聯送給中共，編入解放軍；此外金日成還徵召了二十萬曾經在中國作戰、有豐富軍事經驗的朝鮮籍日軍，到東北參戰；另外還有二十萬被蘇聯紅軍俘虜，在西伯利亞伐木的日軍，也被逼參加解放軍的技術兵種，如炮兵、工兵、戰地醫院。

而參加朝鮮戰爭的中共志願軍，數量之巨大，到現在都難以估計。雖然共軍和美軍都掩蓋真實的共軍傷亡數字，但是我依據參加過戰爭的共軍老兵回憶，估算起碼有200萬解放軍被打死。因為大部分共軍，是作為後勤運輸部隊，被美軍炸死在戰線後方的，根本沒有列入傷亡統計。

當時美軍因為打死共軍太多，在美歐遭到蘇聯在幕後推動的抗議，被左派稱為屠夫。

現在解放軍軍官，幾乎都是腐敗分子，個個絞盡腦汁貪污腐敗，弄到錢以後，大部分送給上級領導，以圖升官，或者保持官位。拒絕腐敗的共軍軍官，根本沒有立足之地，甚至在成為軍官之前，就被排擠出軍隊。

解放軍官勒索虐待士兵，導致士兵普遍仇恨軍官，一有機會就可能打黑槍。共軍很少進行實彈射擊，一來是為了貪污克扣訓練經費，二來更怕士兵有了子彈打黑槍。所以共軍射擊技術極差，根本無法作戰。

而且中國領導人好高騖遠，把太多軍費用來造什麼大飛機、大軍艦、導彈等等。而共軍真要佔領台灣，更需要的是先進的常規槍炮、軍車、戰鬥機，而由於缺乏精密技術，加上科研經費被貪污嚴重，領導不懂得重視，以至於共軍的基礎裝備非常落後，幾乎不堪一擊。一旦到了戰場，只能給台軍當靶子。

文：張林
（1963年生於中國安徽省。北京清華大學肄業）

北京清華大學肄業

可能係89流亡果批大學生

打左先講

一打就露饀
點會打

我最近聽一個同事講, 中國軍事科技已超越美日俄20年。 現在我國不出手只是慈愛台灣省人民

共軍係紙老虎
可惜台軍也是

國軍連自己人都睇佢唔起